Peter Trums ja Writs Prehhing Werriorra Wallast andsiwa ülles et neil om 3 Aitta ärrä kisto kattusest om Warras kige kolme Aida sissi länno, ärrä om Warrastedo Peter Trumsil2 naiste särki			16 R kop wäärt		1 meeste särk			10 R		1 kassok			10 R		2 Jakki naistel			6 R		1 paar poled saapad			2 R 20 kop		3 Lamba nahka			3 R		1 paar pükse			3 R		1 Lamba nahk			1 R		Kokko			51 R 20 kop		
Writs Prehhingil om ärrä warrastedo Ilma kuddumatta 3 saina willast weeto kangast			10 R		1 1/2 wastne kassok			8 R		1 naiste särk			7 R		Kokko			25 Rubla		
Kätte om sanud Räppinä wallast Peter Kirrutsoni juhhatamisse läbbi Orawi küllä koolmeistre kölgusist Räppinä walla Kohtomees Jakob Türksoni abbiga pudus om teedmisse perrä Peter Trumsil weel jänud 1 naiste kuft ja 1 paar poled saapad muido om kõlgusest keik kätte sanod. Muud kui Lamba nahhad om Tolama wallamaa pääl haino kuhja sissen olno.
Writs Prehhing om keik omma wargust ehk warrastedo asjad Orrawi küllä koolmeistre Kõlgusest kätte sanud.
Räppinä kohtomees Jakob Türkson üttel et Peter Kirrutson om temmäle ülles andno et Karl Sabbalson om neid wargusse asjad temmä kätte tonod 12 Dezembril öddago sis temmä om pandno kõlgusihe.
Peter Kirrutson üttel küssimisse päle et eilä õddago om Sabbali Karli Tolama Lewako Weski poolt mõtsast selle warrastedo Krami hobbesega ärrä tonud ja ollewa 3 werstä maa taggan selle krami hobbesega Petre kätte andno ja Peter ollewa selle Krami hobbesega koddo winud ja sääl selle krami hobbese päält Koolmeistre Kõlgusihe pandno, Peter elläb koolmeistre mann ja se hobbene om koolmeistre hobbene olnud kellega Peter Räppinäl om käinud ja Peter ollewa ka seddä hobbest Karl Sabbalsonil Wargusse krami tuwwa andno.
Ja Peter om selle wargusse kramiga just ösi kohtomees Jakob Türksoni maiast mödä länno ja ei olle mitte ülles andno et temmäl warrastedo kraam wankre pääl om;
Karl Sabbalson tunnistas ärrä ja üttel et temmä ja Peter Kirrutson mõllemba sääl Peter Trumsi ja Writs Prehhingi aida kiskmissemann olno, temmä om jalksi ja Petrel om hobbene olno krami ärrä tuwwa, ja se wargusse nõu ollewa Petrega olno ütte peeto ja perräst tetto. Wargus om 11nel wasto 12 Dezembrid ösi olno Karl Sabbalson üttel, et kuft ja poled saapad ei tea kus ärrä om kaddono.
Räppinä walla wallitsusse polest palleltas allandlikkult neo wangid Keiserlikko Werromakohto een wasto wõtta, neide wargusse selletämisse tarbis.
Walla Wannemb Paap Kiudorw
Kirjutaja J Jaanson
